<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>淮南</title>
  
  <subtitle>人生南北多歧路 君向潇湘我向秦</subtitle>
  <link href="https://laity.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://laity.cn/"/>
  <updated>2023-10-04T05:29:26.840Z</updated>
  <id>https://laity.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Huainan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>WRITE1</title>
    <link href="https://laity.cn/posts/b3e32fe6/"/>
    <id>https://laity.cn/posts/b3e32fe6/</id>
    <published>2023-10-04T05:28:29.000Z</published>
    <updated>2023-10-04T05:29:26.840Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>岁月之船悄悄划过，记忆的空隙间留下一抹淡淡的怅惘和茫然，年少无助的彷徨，失意无奈的心绪支撑起一段忧怨的日记。</p><p>以前钟情于缪斯女神。无数月光柔柔的夜晚，躲在自己的影子里，抒写着以前拥有过的真实，一个个含泪的梦。</p><p>一路欢歌，一路叹息，去寻觅曾被遗忘的昨日，去寻求青春的灵性，绵绵的恋情和缀满幽思的闪烁星空。常常是在别人潇洒得不可一世和蔑视的眼神读自己的浅露卑怯，却总找不到自己的辉煌，时间馈赠给自己的永久是那雨中的独步，梦的五彩的孜孜寻求后早已褪色。也许，走进去的是一个错误的抉择。诚然，负伤的心着实苦恋着，无法说“不再写了，今生今世”的豪言壮语，年轻的心早已爬满了绿色的方格，再也潇洒不起来了。</p><p>“是否只要跋涉不断，梦中的成功就会转成现实”我在心底默默的问自己。有一种不可言壮的悲凉让我真正深味到什么是“文章千古事，甘苦寸草知。”</p><p>以前在不是播种的季节撒下一粒红豆，在深秋的边缘长出几支青果，好涩好涩。</p><p>总想忘却那枯水季节的柔情，那飘逸的长发总是挥之不去，被雨水淋湿而远去的倩影总是留在心底，明明白这是一个错误—虽然可称为极其秀丽，却无法风轻云淡地舍去，一任西沉的夕阳轻轻抹着受伤的心，让萧瑟的风漫过疯长的情缘，凄冷的雨从脸上流到心里，流向瘦瘦的黄昏。</p><p>当雨季来临时，许多生命的记忆被雨水淋成褪色的风景，所有不经意的回眸都绚丽的成浪漫的构思，在梦醒后的清晨，无奈地投向另一种漂泊……</p><p>蓦地，父母疲倦的身躯和飘零的白发渐渐弥漫泪眼，泪水不自觉地汇成一弯忏悔的深潭，枯水季节的承诺遗落在枕边，随风飘向远方。</p><p>走过雨季，不在淋雨。</p><p>随笔 篇五<br>作者:素心笺月</p><p>日子，周而复始，转眼，是五月，美好的时光总是走的太快，来不及欣赏。好像今年的时光溜走的更快一些，我还不曾踏出脚步去看看草长莺飞，花开花谢，就已到了五月，真不知是该感慨岁月溜走的如此之快，还是该感慨尘世间的事事在不经意间便倏地时过境迁。</p><p>接触文字已经有好几年了，虽然这期间并没有什么大的成就，可是文字却成为了我诉说心事的唯一。人，总是要找一个心灵的寄托，而文字，便自然而然成为了我的寄托，不想用什么浮华的字眼去倾诉，只想用最能表达内心感受的文字去描写某一时的心情，去记录那些触动心弦的时刻，简简单单，平平淡淡。</p><p>五月的今天，天灰沉沉的，多了一份凝重，漫天飘飞着白色的柳絮，洋洋洒洒，像一只只白色的蝶，飞舞在正片属于它们的天空。打开窗，不一会便有柳絮落到窗台上，我轻轻的捡起，细细看来，原来这白色的精灵是如此的轻盈。它们在寻找一个落脚点，找到一个归宿，不急不慢，终有一个地方，是属于它的，所到之处必是轻松自若。</p><p>好像所有的事物都是不经意的生长，不经意的枯萎。印象中，窗外的梨树前几天还是白花朵朵，今天，当我抬头去看时，已是满眼的新绿，却再也找不到那些白色的花朵。看着它们，觉得时间走的真快，离家又有四个月了，不知父亲的伤怎么样了，本想放假去看看父亲，可是偏偏自己却又受伤，总是差强人意。这清浅的时光中，总要经历一些注定的劫，不想去用“倒霉”或是“活该”这样伤人的字眼，有些事情是在所难免的，所以不必用那些让人心痛和消极的字眼去描摹。</p><p>喜欢眼前的一片新绿，是生命的色彩，仿若看到这些，就看到了一些生生不息的生命，迎着风雨，坚强的活着。来到这座城市有三年多了，走进自己那间狭小的房子，不是心酸，而是幸福，在一座陌生的城市，有一个属于自己的窝，知道下班了该去哪，困了累了有一间房可以休息，又何尝不是一种幸福！</p><p>有时，不想去写文，只想静静地想，静静地思考，思考人生，思考未来。这种想更多的是一种幻想，可我依然喜欢这种漫无目的的想，可以天马行空，无拘无束。</p><p>岁月总是悄无声息，它会带走我们很多的不舍，又会带来许多的新鲜事物，那些像流水般溜走的痕迹，烙刻着时光的印记。见证一朵花的绽放与枯萎，活的像一朵花一般灿烂，曾无数次的想着，像花般灿烂斑斓的活着，最终却被现实打败，可我依然骄傲的活着，不以物喜，不以己悲。</p><p>春雨如丝，交织着一片滋润温馨，每一滴坠落凡尘的雨滴，是上天晶莹的泪滴，滋润着万物，洗涤着心田。纵横阡陌，落在凡尘，落上心间。这一季的风，格外柔软，吹动树梢，婀娜多姿。经历过一夜雨润的白天，空气清新，昨夜的风，吹过往事的眉梢，留恋与想念。</p><p>恬淡如水的时光，静坐在一隅，想与思考，笔端开始骚动，像一阵风吹的躁动，挑拨心弦，心开始发痒，文字开始成章，一些碎碎念，拼凑成了一篇篇章，深深地，是内心的感念。文字，总是美的，有太多感性的人喜欢用文字记录生活，记录点滴，我也是其中一个，尽管文字孱弱干瘪，却是内心深处最真实的感触。</p><p>有些人，是注定的擦肩；有些事，是注定的难以忘怀；有些人和事，是注定了要遇见，无可避免，也难以避免，站在风中凌乱，终会有一人多瞥一眼。这时光的序曲，岁月的乐曲，谱写着怎样的曲谱，需要我们吟唱，却又不露痕迹。</p><p>时光啊，好轻，轻的我无从抓起；时光啊，又好重，压的我无法呼吸，这轻重之间，是怎样的变幻莫测，难以捉摸。</p><p>这五月，槐花又要开了，我的记忆又开始寻着槐花的记忆，源远流长，儿时的趣事，又该爬上心头，填满心房，一簇簇，像那一串串的槐花，甜蜜温馨。</p><p>我爱五月的一片绿意盎然，更爱五月岁月的清浅，一个人的清欢，是坐在角落听一首歌的舒适，是一个人走在陌上的自由自在。是尘世间行走的花朵，走过每一个季节，走在每一天的蓝天白云下，呼吸着清新的空气，感受着时光的恬淡。也许，美的不是看在眼里的模样，而是内心深处的感受，可以哭，可以笑，却开心自在，真实的存在。</p><p>把每一天，过的滋润，把每一分，过的充实，</p><p>日复一日，年复一年，轮回的道路上，与我有过交集的人儿也开始变的欣喜。遇见，是最美的风景，也不是所有的遇见都无迹可寻，也许是前世轮回多年的再次相遇，没有理由，只为在最美的季节，遇见你。</p><p>太多的文字吐露着时光的轻语，是不舍过往，是念旧情怀。总之，是怀念，是感触，是深深地不舍与留恋。请别问我，爱过什么，不舍什么，只是在这样的日子里，习惯了絮絮叨叨，习惯了用文字去表达那些无从说起的感受，真实，真实。</p><p>五月，时光的絮语断断续续，编织着一幅画卷，美的沁人心脾，让人无法呼吸。是岁月的痕迹，时光的脚印，记录着点滴，像一个人的喃喃细语，在风里……</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;岁月之船悄悄划过，记忆的空隙间留下一抹淡淡的怅惘和茫然，年少无助的彷徨，失意无奈的心绪支撑起一段忧怨的日记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前钟情于缪斯女神。无数月光柔柔的夜晚，躲在自己的影子里，抒写着以前拥有过的真实，一个个含泪的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路欢歌，一路叹息，去寻觅曾被遗忘的</summary>
      
    
    
    
    <category term="随记" scheme="https://laity.cn/categories/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随记" scheme="https://laity.cn/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随记</title>
    <link href="https://laity.cn/posts/eeea93b8/"/>
    <id>https://laity.cn/posts/eeea93b8/</id>
    <published>2023-10-03T11:21:28.000Z</published>
    <updated>2023-10-04T05:23:39.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个人心里都有一座山。</p><p>山，很高，高处的风景，很好。爬山，很累，让人崩溃，可是为了山顶的美景，人类需要选择是否前进。对于我来说，爬山是一件很累的事情，并且是一件不易的事情。</p><p>当你站在山脚，望不见山的顶，你是满怀着期待和希望的，还没有体会到其中的辛苦，所以一切都好像是充满光明的。最开始的那段路程，并不算太难，你也没觉得有多累，就算是累了些，也会告诉自己，哪有不累的运动，自我鼓励和坚持下去。爬山的人真多，但是好在你比一般人都强悍，走在前几个，也让你感到自己是安全的。</p><p>可是，到了山腰，你就会知道自己有多天真了。你依旧看不清山顶的样子，模糊的很，你已经精疲力竭，不知道还有什么能够支持着你。身边的人，有的人放弃了，有的人，还在前进。可是你却开始迷茫。其实像你一样的人还有很多，只是他们的爬着山，与你似乎不同，纵然相同，似乎也不并消除疲劳，给你一个肯定的答案。</p><p>汗水打湿了地，像黄豆般大小的汗水，一直淋着大地。路途越来越艰苦，谁都不知道，你能不能走到最后，你一度也在怀疑着很多事情。后面的路会怎样，放弃会后悔吗，自己能够坚持到那个地步吗，很多很多问题，折磨着你。甚至你还会想，是不是这座大山，并不适合自己，一路走来，其实不过都是一个愚蠢的决定。这过程实在是太痛苦了，不仅仅是自己，别人的成长和陨落，都对你造成了一定的影响，在你前面的人忽然停下，又或者坠落，在你后面的人爆发超前，都让你对自己产生了很多问题，经受了一定的打击。</p><p>原本路上的朋友，也各自东西，远方告诉你要努力，在后面的人，对你说一起加油，却没有人告诉你，该做些什么。哪怕是中途和你一起攀爬的朋友，也同样给不了你想要的答案。</p><p>在这个难过的日子里，你决定休息一会儿。在你休息的时刻，有人还在前进着，有的人放弃了，也有的人，和你一样，暂停休息。你在这样的停顿时间之中，梦见自己站在山顶，那种自豪的呐喊，那种挥洒热血的潇洒，是你一直以来，都希望自己的模样。休息的时间，说不长，也不长，说不短，也不短。</p><p>你站起来，继续前进，仔细的走着，努力的走着，还是那样艰难的高度，还是需要时间的思考，还是让人头痛心累的面临，还是少不了汗水浇灌土壤的劳累，但是你情愿，你想要去那样做，心中的不确定少了大半，爬不爬的上山顶，谁都不知道，但是你自己心里，有一个努力的原因和一个想要的答案，都不需要过问，值得不值得</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每个人心里都有一座山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山，很高，高处的风景，很好。爬山，很累，让人崩溃，可是为了山顶的美景，人类需要选择是否前进。对于我来说，爬山是一件很累的事情，并且是一件不易的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你站在山脚，望不见山的顶，你是满怀着期待和希望的，还没有体会到其中的辛</summary>
      
    
    
    
    <category term="随记" scheme="https://laity.cn/categories/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="随记" scheme="https://laity.cn/tags/%E9%9A%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
